[航空]連登飛機膠討論區60

#Fight for Freedom Stand with Hong Kong
#不割蓆不譴責不篤灰不分化
#光復香港時代革命
#五大訴求缺一不可

上回討論
[航空]連登飛機膠討論區59

——————————————————

呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得/幾時可以飛四引擎Trump G20 達成
HNA幾時執笠
HX幾時執柒左佢
CX幾時離開OW
A380係時變真·奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成收咗皮啦
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬T2已拆
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZ etc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380已經停產
UO幾時搬入因航城/龍屋
Starwalker幾時先開台港線
支篤航空幾時先收皮？
熱烈慶祝CX548/549榮登Tam Spirit號

譚仔又自動返中(Can)飛啦
因航=篤灰航空
篤航 x A350 (潘生/N700s)無敵組合

譚仔唔飛啦

譚仔又飛啦紀錄(自稱有排都唔會變)

腳圖自己貼

lm

而家篤城有幾多人返工
冠忠巴士使唔使坐開啲？

點睇？我覺得9up 居多

唔會啦，787同A350係運作上太相似，除非因航癲到互換用A350代77W跑長途、787-10代A333跑區域

Lm

就係話唔要77X，359/35K 代77W做flagship product
78X代A330 同regional 777做short-mid haul
成個機隊downsize 一級
如果航空業真係衰退10年，咁做可能OK
但如果航空業可以復甦，upsize會變成一個問題

使乜upsize
而家有passenger.zip大法

A350又贏

無敵組合大法好

True

話左大陸佬冇行架啦，NSW 賣野俾誠哥之後收埋大把錢 fing

維珍可謂「瘦田無人耕，耕開有人爭」。

它早前向聯邦政府請求借貸14億元遭到拒絕，其股票被澳洲股票交易所無限期停止交易。據《澳大利亞人報》報道，除非能獲聯邦政府出手，或在私人市場找到救星，否認維珍可能在數日內進入自願接管程序。

不過，昆州政府上周六公布，將出資2億元打救維珍，條件是它的總部要留在布里斯本。

直至今日早上，據九號台報道，新州政府也提出幫助維珍，但條件是維珍把總部遷到西雪梨正在興建的新機場附近。

新州財政廳長佩羅特（Dominic Perrottet）昨晚向天空新聞台表示，維珍和它旗下的虎航（Tiger）都應該落戶西雪梨Badgerys Creek航空城，而新州政府正考慮向維珍提供協助。

新州的做法遭到昆州政府批評。昆州發展廳廳長迪克（Cameron Dick）叫新州「走開」，更揚言為爭奪維珍的總部落戶地點，「不惜與新州一戰」。

新州州長貝莉珍妮安（Gladys Berejiklian）則表明，對於昆州可能因維珍總部遷走而造成當地人失業的情況，新州政府毫無歉意。

我的政府是為新州負責。我不會為此致歉。

另外，據《澳大利亞人報》報道，維珍股東之一中國南航的拯救方案，很可能被澳洲政府拒絕，原因是南航由中國共產黨擁有和控制。

內文唔係咁講喎

原本773ER > 779 用嚟減低成本，部分773ER代替regional 773, 同埋fill返340/744留低啲窿。而家regional 繼續keep 773, 有得買二手繼續買，long haul 變咗租/翻新773ER (不變）
原本333 > 330Neo，轉用787 可以增加客貨運力

350原本應該係fill 340部分窿，同埋用嚟新增long haul 航點打廚叉。而家廚叉長途死晒，唔排除350會用嚟downsize部分long haul，但唔見得787會同downsize扯上關係

邊諗到咁多，有錢先算啦
佢賭六月復蘇已經衰左

即係由 77W+35X+333 變做 77W+35X+787?

個網講到CX買硬787咁

77w做短途好蝕油啫

78X好過339咩

省油啲，好似

用787代773係好似幾好嘅

載客量高過359/339

其他airlines 賭7月開始陸續復航

我覺得有做 domestic route 個堆一定復原快過 cx sq 呢啲
好似 Qantas 一個月內應該可以開番本地航線，起碼維持到生計先，始終一跨國就好多 restrictions

仲高過359...
咁點解一開波唔入78X

唔知啲 airlines 敢唔敢一齊告鳩支那搲賠償
IATA 敢唔敢代出頭？

唔想放棄airbus掛
同埋359係咪運多啲貨

一次過爆晒所有愛支機構都幾精彩

78X個range無359咁多
大概等於332個range左右
應該係target A330個市場而唔係同777/350對打

CX當初入359應該係想飛長途
但短途堆333都係時候要換

另外好似聽聞787系列短途會比A350 efficient
但長途就係A350比787好
唔知真唔真

因為啲 330 機頭會去拎埋 350
咁佢啲 crew 靈活性咪大好多囉
777個啲就好似孤兒仔咁

肯定唔敢啦，上年nmsland話唔比cx飛就唔比。iata嗲都唔嗲句

iata 有nmsl 會員
自己告自己，精神分裂

777果堆唔係747年代飛落？

去揸cargo

係喎仲有8F

遲下被斷funding又應該唔同講法

359可長途可短途
啱曬因航日常operation
入78x嘅話就要學長榮/小sg咁專做區域線，即係現有773咁功能

咁SK本身無AY咁旺場
借勢摺埋去都正常

但繼續開PEK同PVG
奶共奶到傻左

我未坐過

開到60廚叉都未爆

你好憎佢咩？

等到2046

連燈仔燈力強勁

而家PEK、PVG都飛唔到

Business / First class 嘅不歸路

譚仔呢

78X似係A333個角色多d
係CX嚟講呢個角色都叫做重要嘅
畢竟而家都要幫333搵後繼機型

當然Airbus方面
都有A339同埋A359 Regional (JAL果隻)
無記錯的話78X應該比339同359都efficient
但值唔值得train過一堆crew又係另一個問題

除非會諗A359 Regional
基本上A339油耗Cargo都差過78x好似係

787個MEW輕過A359同A330neo
efficiency一定會好過另外兩款

Norwegian丹麥同瑞典子公司破產
睇黎就快成間執

如果因航A350係無敵組合
咁因航787係咩組合？

toobig to fail

愈大間愈易死

你睇廚叉就知
做得差 ，big唔big都會fail

可能還原基本步得返挪威內陸機

喺 IG follow 咗啲國泰機頭, 睇某啲人出過嘅 post 感覺到應該有啲原本揸 747 嘅焗轉揸巴士

期油玩到負數
今鋪玩Fuel hedging堆公司真係等仆街都得

負數即係咩意思
遲啲去入油係咪油站畀番錢我？

因航應該要齊AB機隊
如果flagship唔到77X，regional選擇78X放棄33N就好合理
反正737Max就唔會諗架啦

負幾十蚊的油價即係咩意思

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咪即係等於有日啲PTGF多到冇客肯再比錢屌, 啲女個閪痕到出晒水, 仲貼埋錢比你求你嚟屌佢, 不過你要預錢買套同比爆房錢

想討論一下維珍
以前曾經係威係勢
但近年好似跌晒watt咁
我未搭過 但睇見佢啲product好似冇乜特色咁 唔似以前
係咪Richard Branson冇咗魄力？
武肺之前已經積弱多時 我諗今次劫數難逃

VA好似執左

實會有呢啲情況

始終之前747機隊咁大，就算有得轉777都唔可能全部過晒去啦

voluntary administration
係咪即係好似亞視畀德勤接管咁嘅情況

有請經濟學大大

召喚連登飛機膠特別行政區財政司司長真俊華

聽新聞話中國三大航想聯合買起佢

應該唔得喇
岩先VA好似十年前O8執笠咁
開記招講哂遺言

中國flag carrier 澳大利亞省分公司
情況就同澳門航空咁

中華人民世界宇宙超級無敵共和國要出現了

重疊某程度係因為派long haul機飛regional會無咁efficient
呢個有時候係故意嘅

正如CX係772退役果時都專登由EK入堆773
而唔係直接用相同size嘅77W或者A350去代
可見CX將來都應該prefer一隻regional機去代333

雖然我覺得A350 regional機會大d
但唔o排除波音會俾到d bargain CX去考慮用78X代呢個市場

QF獨市下
由澳大利亞行省飛往蝦夷行省嘅票價會否大漲

Pan Chinese NMSLer World Airways

澳洲飛行出名貴，唔存在大漲問題

Pan NMSLer Universal Airways

B公司本身737max後都唔係幾掂，CX有心買嘅，可能R到多discount

今朝睇新聞好似話已經搵左德勤接管

係

國泰財務總裁馬天禮在業績會議稱，油價本周崩塌式下跌，公司本應可受惠成本下跌，但燃油對沖和運力下跌後，抵銷部分利好。他續指，以每個月計算，油價每跌5美元，公司燃油對沖虧損將增加約700萬美元（約5460萬港元）。

又炒輸油喇

幾時到廚叉

呢個時勢個個都輸架啦

炒油先係主業
不過成日輸咁解

出面個哂J哂F post太勁
閃盲眼

無話輸唔輸既
屎忽撞棍賭贏當然食過返尋味

不過遇著成班國家級癲佬隊爆期油
只有RAP for 篤航

國泰 hedging 已經冇之前咁多
同埋好多航空公司都會對沖燃油
因為之前油價實在大起大落

呢個post既窮撚已經睇到麻目左

啲sugar daddys 係度圍威喂

用大陸terms黎講係高富帥

小鮮肉男神

窮撚表示：坐過黨鐵Airport Express 已經好好

你有機鐵坐都好
我坐Cityflyer已經當係飛

我個啲叫返工

我覺得Cityflyer好過Airport Exp.，張凳好坐好多

香港嗰個10年前產物，除咗住機鐵站附近之外，對其他人毫無優勢

去大阪豪啲坐藍海電鐵Exp. First class好過

黨鐵Airport Express 青衣上車，無配套可言
接駁車自己比錢，無公開時間，
搞壓縮人流，20分鐘一班，停埋ETA
乘客白等
全車自由席，有位乘客照企
開倒頭車，坐椅沒有設備

NRT, KIX, Heathrow, Gatwick, ICN, TPE, BNE

有好多地方都係撘Coach，廢事轉車，直接到住嗰度

AMS國鐵/SYD 個火車/SIN SMRT 計？

That’s right，巴士出市區普遍仲要平啲

TPE/ICN呢啲鐵平過巴士嘅，我都揀巴士，實在太方便

TPE睇下去台北邊區先

開左環狀線之後
巴士優勢真係進一步消失

黨鐵個網upload左開車時間表喇

不過係我見過最柒既一張

機場捷運開得好撚慢

如果去中山雙連果d坐1819好過

tpe個火車真係好垃圾已經坐快車，又迫又慢，真係坐巴士仲好，由原本勁多人排變到無人坐

佢快過1819到台北車站, 吹咩

依家30分鐘一班有
壓縮人流時段乜都冇

機鐵對商務人士(嚟香港做生意嗰啲 唔係譚仔嗰種"商務"人士)好重要
香港機場贏到坡佬嘅其中一樣嘢就係機鐵
而且相關嘅東涌線亦係方便市民

淨係講直接中出IFC地底已經贏曬

坡佬就算鳩數啦
巴士又冇
條鐵就要轉車

其實佢d shuttle都好快
鰂魚涌10分鐘內到香港站

何文田豪宅區

唔係架 九龍個邊個司機問我攞機場快線車飛on99
我話我用八達通
嗰陣係紅磡站坐去九龍站 跟住我係咁屌鳩佢先比我上

但最on9係
臨收車無客時段就開足車

因為佢唔想寫過啲尾班車班次 咪跟返原本

monkeypoor嘅地鐵真係傻㗎咩
機場坐兩個站就踢你落車然後叫你同residents逼

九龍d路既設計唔可以令你好方便去到機鐵站

巴士、MRT都傻
巴士流水線站站停，無行李架
MRT JM9

A21單向行大角咀，回程請搭E21

本身直出市區係有好處，佢JM9 cut左呢樣野

MSMD 機場岀市區坐grab 咪得
又快又舒服 仲要幾抵下

九龍中隧道起好之後就九展中出九龍站

東九龍基本就會去青衣轉
中九龍同西九龍先會去九龍轉

但九龍站個設計
真係好撚乞人憎，落完的士仲要落一層先上到車

反而青衣的士落車，衝去月台都係30秒時間內
不過點方便都好，已罷搭好耐

仲有FUK地鐵出市區超快
另HEL條機鐵定位都似德國堆S Bahn

譚仔平時行路返工，行路去機場嫁
雖一交通工具係譚仔精神號

新加坡機場嘅交通

啲巴士簡單嚟講係1A/16呢啲流水線兜入去啟德，同你講我哋去機場

但唔會有位，唔會有行李架，淨係比Citaro / Man A22你坐，算豪㗎喇，香港得ADL/LWB 啲打殘B9 (SIN好似冇雙層車入）

福岡國際線一出，諗到無諗就的士
四個人平過地鐵

香港車巴士有頭枕
新加坡巴士無頭枕，點頂

我都係的士算，快靚正，4個除翻真係平過搭鐵

SIN俾巴士上客係落地底入唔到雙層
坐過36慢慢碌出市區

咁香港又唔係未試過40號巴士
慢慢龜躝完條青山道帶你兜埋石硤尾先放你去機場嘅

喺2020年嚟講acceptable or not喺另一回事

#曲

不過SIN 啲MB/Man真係好好J

少少off topic

出博多真係好爽又唔洗拎行李，又唔洗等
而家好似又平左

不過坡佬做旅遊認真麻麻
旅遊成本超過日本，
悶到發瘟

諗住去食下好西，平民嘢，不過賣單都貴到嚇死你

飛隔離泰國都冇咁嬲，飲下奶茶

即製飲品杯杯化學糖水

再唔係搭埋大隻機頭

探波仔男朋友
上面巴打好似話啲仔唔錯

但自從日本有埋Citaro
Monkeypore巴士真係無野好J

FUK國際線直接巴士走啦

之前有歐六A95，但而家香港都有
之前去追過ComfortDelGro殼B9TL

OKA我都的士算

HEL坐Finnair Bus

坡佬商務客坐Grab?

其實4個人去坐有大喼就放唔晒

咁都仲有野睇
Volvo B5LH
同埋NMSLESE宇通 E12DD

但無當時citaro咁有得J下

Grab有幾貴

去果時啱啱影到B5LH試車
宇通

Citaro其實坐感唔錯，可惜新加坡張標準櫈...

譚仔飛去羽田CX548/549

去博多站好似2000yen都唔駛, 巴士太多人又要夾班次, 更加唔好講果條要駁車先搭到既地鐵

不了
拎D錢食餐好抵D

其實仲要無數圍
東京都心搭的士/揸車去NRT
唔會快得過JR+Skyliner好多

上次由川越揸車去NRT
都要90 mins先完成賽事

所以留返筆錢買野食野好過

不過HND去新宿就7,000 Yen左右
搭開精神號J/F class應該唔覺貴

EWL 靠Tanah Merah 一個爛鬼月台應付唔掂，所以坡佬咪特登將條新嘅DTL起到Expo，諗着吸出Downtown Core嘅客... ...

都係要Expo轉一次
仲要兜個U形灣10幾20個站先出到去bayfront/promenade

我來回都係搭地鐵再轉駁車
是否傻仔

A20就一個鐘一班
仲要E車咁長車程
E21就差唔多要80分鐘
搞到A21要再轉12

E21同A21九龍到大角咀走線分別不大
見車即上E21好過死等A20

塞車塞到仆街

HND 去得工場見學一定會坐到 monorail
上年去嘅 AMS 直頭係 NS 中途站, DUS 就好似 HND 咁飛條 S Bahn 支線出嚟

做乜變左連登機鐵膠討論區

以國泰用機性格去睇
長途短途都有用AB機隊
長：B77W A350 A330
短：B773 A330 部分B77W A350攝時間

長途機隊如果唔入777X代77W
可能同77W續租加買多少少A350
因航空業前景唔明朗 改用少少A350代B77W

短途機隊係要時候要換B773同A330
國泰自從引入左A350之後
似乎有傾向用A350飛短途
短期內都係將長途A330改做短途A330
中長期似乎有機會買A350 regional / A330neo代替A330
而B773岩岩9位改10位 但大部分都年事已高
如果國泰仍然要將保持長途短途都有AB機隊
而777X又暫時未有regional版 咁引入787機會頗高

MRT真係同黨鐵比真係極廢
巴士又係無機場巴同啲Monkey一齊迫

FUK快到痴撚線

聽講 A339 短途效率同 A333 差唔多，感覺 A339 取代 A333 嘅機會唔高

現時 B-LAx B-LBx A333普遍都仲有十幾年壽命，我估應該會將呢批 A333 用到盡之後用 359 取代
By the way A350 Regional 自 2013 年之後已經無曬消息⋯⋯我唸可以考慮用 A350-942 217t variant （日航嗰種）飛短途路線，應該會efficient 少少

近期有傳言話批 779 可能會改另一種波音機型，網上有猜測話會轉 787 不過可能追加 748F 嘅機會高d

如果真係 787 系嘅話都幾有趣，我覺得 788 同 78X 都有生存空間

788: 細長途線（符合國泰prefer frequency>size 嘅方向）

78X: 短途區內線，取代 A333

不過取代批 773 仍然係個問題，最新 773 B-HNQ 都已經 13 歲

國泰年報話堆龍仔新 A321neo 今年開始到但 2022 全部會過 HKE.
而家龍仔有堆 A320/ A321 成20歲, 我諗都唔會續租, 龍仔兩年後咪變龍BB?

FUK地鐵唔係只去到國內線大樓咩

唔係話ka同uo平分嗰32隻321neo咩？邊到講321neo 2022年會比晒uo？

佢意思係今年開始變A321neo，收完頭16隻之後，2022開始交機嗰後16隻就係老母收機

我其實想講未來幾年龍仔 capacity 會減, HKE 就加, 2022之後又無新機會唔會再縮落去

利申:前293股東，未洗上ifc住

我諗KA應該會縮
中國武漢肺炎令全世界知道將生產線放晒喺支那好錯
好多工廠應該會走
支那唔會好似以前咁「有米」

一陣比啲fsc撚屌
慳個少少，好心就未去旅行啦

因為佢真係好得閒無野做囉

但係又好rich
奈佢唔何

A350如果唔整PEY 載客會高過A330
我睇法都似係用JAL個批國內線config代替A330
不過A330仲有10幾年玩
國泰仍有時間觀望市場有咩product岩玩

773反而比較急切
用787取代雖然有機會 但787始終無773載客量咁高

787-10如果塞假J都唔可以睇少
而家BR塞真J都可以變到308個Y
塞假J再係J cabin口面加5排左右（類似33P）
已經可以變到以前773 3-3-3嘅客量

當然而家3-4-3奴隸船就好難追

773 咁好用
繼續買二收non ER

又要同 SQ 再續前緣, 十幾年前買完 744 再買 773

問題係市場上嗰d二手都唔新得去邊

CX批一手773都已經係停產前最後一批，比較新
SQ出名用機用到殘，買SQ二手機要大執，唔划算

CX從來都無話B777-9X一換一長途B777-300ER

買返黎又要魔改
倒不如趁火打劫Boeing 仲好

本身A350係用作替代一部分777-300ER作用，特別係A350-1000應該係用以直接取代77G/77K呢類3 class 77W

777X作用應該係替代4 class 77W，除返開大概得21-22架，正好符合國泰果21架訂單

其實國泰regional 運豬773 原本有冇話搵邊隻機代？ 339？

C929

不如B929

用類似NH domestic 789咁排已經癲

SQ最新個IFE可以駁落去電話app再用電話當remote
係呢個基礎上再利用電話輸出聲音比headphone應該唔難

整返好啲電制插頭先再講
次次都係冇電 個usb叉電仲會倒扣返啲電

最佳解決方法其實都係學SQ咁整個usb port專門差電，唔好直接駁落去個IFE，電流高d之餘維修上都應該比較簡單

幾時會有type A + type C output，好似得EK 新J以上有type C

正路就77W改Regional
但篤航堆773個Airframe有排未到頂
飛多十年先再講

分分鐘之後係啲J/F位側面啲櫃入邊整無線充電

agger
但如果要整既話應該要計過數個電力系統夠唔夠全機咁多張櫈一齊用個 port ?

機鐵完全係垃圾
青衣轉東涌綫要拖住個gap落幾層

歐洲好多都係用commuter rail入機場

ARN有條arlanda express 超快但係勁貴
用72-hours card嘅話要搭commuter rail到尾站再轉普通巴士入去
似足香港東涌綫轉S1

機鐵市區站個設計似係預你轉的士/巴士多d

B77W 無得直接改 B773 架

拆內籠同拆櫈
然後裝返啲假J入去

3 class 77W換假J已經夠做
有Y, W, 假J
新一代運豬機

想問兒家國泰同廚叉d機係咪全部裝貨？
一日得一千個旅客都仲咁多機

咁W同假J分別係邊？

篤航Regional服務標準
W食Y餐
假J食J餐

但W可以呃下錢先

成日都覺得邊間嘅PEY都係呃錢，比我一係Y一係J

好幾次短途坐PEY都係因爲換Y miles比PEY更加高
次次都見到Y全滿但PEY係吉

不過A350 PEY的確好舒服
長途的話又真係有價值

我都唔知PEY出黎做乜
比貴啲 闊少少
咪又係易岡
不過有人覺得值咪得

如果長途就唔係咁講法

同埋唔想啲客由Y直上J，不論Overbook upgrade定用miles up

對付miles 客其實好好用
試過一次redeem佢都up我上pey
港豬我已經好滿足

Downgrade都可以賠少D

應該得中國三大航空仲企得穩有黨唔驚

如果廚叉執會唔會係第一間4星skytrax 執？

VA應該先一步

第一眼以為係狙擊狗

救黨割韭菜

有黨有cash flow

so what?

有好多尊貴MPC會員

HU解體就應該第一間5星skytrax執

可惜廚叉唔係國家隊

kingfisher 第一間

齊歡暢同慶賀
lm hx同hu一齊執

當年轉眼間就執笠，真係無晒印象

77W 重 773 好多，飛 Regional 效益都爭唔少

不過真係唸唔到仲有d咩辦法，Airbus 出 A35K regional 版？？

其實除咗篤航同埋日本國內線
仲有冇airlines要用到咁大嘅嘅運豬船

77W個MTOW大過773
變相抵消左個差距

而最理想係跟小SQ同BR玩78X regional

細公司真係好難頂
張總份遺產唔知頂得幾耐

你老闆Monkeypore 個MRT根本係mini metro嚟

唯一可取：doors are closing 嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟

屌你有聲
利申 去咗一年exchange

幾好聽 好聽過黨鐵

SMRT signature

作為一戴一露國
唔知敢唔敢問支那搲賠償

無錢得閒同你亞非拉好朋友咩

真係有親
勉強得巴基斯坦一個

菲律賓

負皮條友，屌佢老母呢啲已經差不多係人身攻擊

屌新加坡係Monkeypore冇問題但咪鬼搞呢度巴打啦

返猩加坡博感染？

利申東南亞咁多國家都去過哂
係冇去過新加坡

相反馬拉同泰國係去完會想再去

生不逢時
首航延期無誤

檳城食野真係平到喊

一睇就知

雀仔按摩

有無人識Nigel Leung，咩評價

打死復活唔到

升唔到captain

生意佬

檳城d grab秒覆咁滯

去langkawi不如去沙巴

上山下海啱晒運動型嘅米九巴
我去嘅話怕且衫都唔敢除

上年5月去完，仲差最後一篇先完篇遊記
[2019] [跟住台長去檳城] 北馬來西亞6日之旅

睇你篇寫唔完嘅遊記 以為你去咗成年

Penang

加拿大啲gym應該唔錯㗎！

加拿大啲梳化都好優秀

有無ching 知呢隻係咪停產左
揾左勁耐都唔覺有

TG (又) 開聲要政府救
似乎*A先係未來嘅破產者聯盟

明明佢都算國家航空公司，成日都好似好慘咁，泰皇搵個水喉射下佢啦

@譚仔

秦皇：德國酒店放假中，不了

泰皇會救當年就救左OX啦

佢要開工架咩？

咁瘦捱唔捱到架

同舟共濟都係俾公司炒
不過做得crew 就係識執生
去到邊都好易適應
加油啊仔

馬六甲都唔錯

講真
而家就算唔駛被人炒
但無機食老底都唔會好得去邊
仲未計無薪假

你仲要知貴公司情況
所以出面搵到工，真係好過留係到等死

而家話黎緊五月尾開返D機喎
但隔離老母停到六月中
真係那來的自信

但部份支那籍航空已交晒plan拎返slot
所以下個月尾，大家記得同鄰國人保持距離

反而MH好似冇咩事咁

呢隻是咪asam laksa

譚仔有幫襯嘅點會有事

咁MH一年跌兩架777都死唔去
同埋又downsize左

而秦航作為飛機收藏家
淨係Maintenance cost都高過MH先

不過兩間都有政府救，無事既

講起飛機收藏家KE同TG真係鬥到你死我活

韓進海運可以突然間摺埋
KE會唔會都有可能

今次肺炎一球似乎最勁
幾乎無一間需要求救
BA, QF直頭有本事落井下石踩下VS, VA

反而*A由2019年死咗JP同O6
今年有SA快將死亡
仲有吊緊鹽水既OZ, TG, AV

好想知scary team咩環境

定已經邊沿到冇人理

KE 差咁個 A350 fleet

姐姐FO wor

五月頭已經開返啦

唔係captain 🙂

咖喱麵

識唔識fatso

記得佢上次敗走飛機po

UX好似係想行EI條路
不過IAG點樣處理IB, Vueling同UX三兄弟真係一個問題

longhaul仲有level

佢應該都係轉載姐

可能同UO個J一樣

最好Keep返反魚骨J，Cancel 假J，假J連星宇320都好過佢

好想睇781塞夠400個位

440seats 奴隸船config

做唔做到3-4-3

不過EK將單都唔睇得少
777X應該係打算用來汰換A380+77W
兩個夾埋個數目非常可觀
畢竟A380變777-9X本身已經係一個downsize

真譚仔航空

睇到字都覺得迫

佢地執左都唔會解封QR架喎

上到機先算

Regional product 邊可能反魚背
排返2-2-2，整多啲野俾你禁，似SQ 果種regional business 已經喜出望外啦

新SQ Regional J係 1-2-1 787-10嗰種⋯⋯窄過反魚骨同假J（冇記錯的話），但私隱度同多啲地方擺嘢，呢款都OK

2-2-2係2009年同CX假J一樣layout

CX A330-300 33J 係33K拆j mini cabin 同PEY改做嘅新regional configuration

係咪即係真J假J
定係拆曬真J全變假J?

39個真J，拆淨28個

我硬係覺得呢款regional J係HAECO為CX度身訂做
好大機會會係新款假J

呢款J(PEY)似係放係KA 320到，如果CX買787-10再裝呢個似PEY多啲......似official 嘅787 seating map 2-4-2，仲衰過舊假J

EK新PEY正正就係HAECO呢隻

而787配PEY又通常係2-3-2
2-4-2已經係日航Y位

同日本國內線J class睇齊

兩間國內線787 J class都係2-3-2
日本又未至於咁刻薄

維修區今日有咩影

Dreamlifter

天好濛

777 3-4-3 同787 3-3-3 都係運豬

冇左777X throne seat business
LH 個5星skytrax 係咪可以跌番兩個星出黎
評一件未出既產品已經係荒天下之大謬

777由最想搭既機型變成最憎既機型

坐米九巴隔離 歡迎你叉隻腳埋嚟

我：是但啦，上到機就好了

我以為你話九巴隔離
心諗 九巴d 位仲寬過777 3-4-3 啦

迫果陣你寧願坐3+2定企水塘位？
唔迫果陣3+2 咪啫係2+1
冇劃位既3+2 熱狗其實幾正

個個喺度扮老
3+2不論巴士定飛機都係我年代嘅嘢

S3BL

VA俾機場鎖機

不過3+2都仲有實際意義
問下坐冠忠巴士嘅機場朋友

香港旅遊車規格行2+3座位，乘客.zip

Perth 個班土佬黎架
個場係啲礦商睇場

用左好耐啦
上年開始佢轉左 schedule
380得番一班，加左班 288 Sin Syd Can Syd, 用晒772 / 773 跑

QF都一路唔妥PER機場個authority
所以今次難得幫VA開聲踩多一腳

QF 其實都唔介意 VA 呢個對手
總好過落係其他進取既公司去食佢個市場
Perth 真係諗住自己可以直航 LHR 就聲大大

Sydney隻772其實係Scoot (TR2/3 operates as SQ8121/8122) 借SQ機黎飛

SQ自己就固定 222/232都係380 288/212就係77W 除非aircraft change

好對手好過唔講章法既大陸佬

221 而家都轉 77W 了

望望HKIA
AA鎖廚叉機都算好好人
淨係痴張封條係Cabin door

澳洲佬果然係camden descendants

手法差啫，好地區特色，個度礦場多
不過差人 15M 唔使鎖四架機呀嗎

到時有客就會轉翻380

新A380 J仲浮誇

有啲好奇
佢擺個位明顯係阻止推車埋去
但而家啲飛機技術上仲做唔做到自力後推

我記得美國有啲機場要自己 reverse 出去
但 320 737 好似唔得

反魚骨J仲有批過氣長途330

唔排3+2點塞夠59/61座

要做passenger.zip又唔想加每排座位數字，咪用薄櫈同縮減行同行之間距離
好似香港各巴士公司咁

CX改8架過氣長途A330做regional aircraft，
短途機都有真J

唯一做得好係呢樣

依加3+2旅遊車都玩passenger zip 上zip ，搞65座
新出牌巴士上層legroom 還好，下層每個位legroom 頂

話又唔可以咁講
QF係第一個出來反對澳洲政府資助VA
仲話澳洲唔應該"look after the badly managed companies which have been badly managed for 10 years"

QF最想一間公司澳洲獨大

勝在可以攝時間

又可以有F提供比譚仔
所以CX548/549固定用4 class 77W

VA真係因管理不善而...
最經典事跡係用低價賣走FFP program比人地
之後再用高一倍價錢買返

JAL要求注資3000億日圓

JAL都破產過一次，要求注資都唔係咩奇事

點解
千奇唔好有事呀

咁既時勢有邊間航空公司可以唔靠政府科水生存到
依家最危係一般國家既第二大flag carrier
例如ANA, Eva 呢啲

high yield domestic flights都冇客

而家間間公司都係輸少當贏

今次真係no news is good news

日本第二大係JAL

而且都好睇有無cargo補助
JAL就係之前破產時cut曬純貨機
而長榮純貨機比例亦少
反而呢方面CX就著數

Fatso=廚粉

✈️韓亞航空月載客量首度超越大韓航空

受疫情因素影響，全球航空公司載客量大幅下滑，根據仁川國際機場最新統計，韓亞航空今年3月共運送旅客約66.6萬人次，比大韓航空 54.9萬人多出約11.7萬人，是韓亞航空自1988年成立以來月載客量首次超過大韓航空。

這兩間南韓市占率最高的航空公司，單就規模方面，大韓航空仍比韓亞航空大上不少，大韓航空目前機隊共有172架飛機，韓亞航空則為84架。另外從今年第一季的總運量來看，大韓航空約524.6萬人，韓亞航空則是約412.8萬人，各方面都顯現大韓航空仍是南韓市場龍頭。

不過大韓航空的國際航線較多，因此受到影響也較為嚴重，才有三月載客量低於韓亞航空的罕見情況發生。

而在疫情之際，全球航空公司都遭遇前所未見的重大危機，航班載客量高低並無太大意義，只能祈求疫情盡快消散，各航空公司機隊盡早重返天空。

KE唔好死

OZ 同 KE 都係缺水

兩間鬥蝕
KE cargo 規模大過OZ，唔知有冇幫助

KE仲有DL 好似係

仲有咁多人飛

S.Korea去到4月先停大部份免簽證地區
咁一定差好遠

Following operation is based on GDS listing as of 1100GMT 22MAR20, which sees the airline operates up to 90 weekly departures from Seoul Incheon, compared to 676 (week of 05APR20, OAG schedules as of 23FEB20).

Seoul Incheon – Atlanta 4 weekly 777-300ER
Seoul Incheon – Bangkok 2 daily 777-300ER (selected dates -300)
Seoul Incheon – Cebu 3 weekly 737-900ER (cancelled 08APR20 – 30APR20)
Seoul Incheon – Chicago O’Hare 3 weekly 777-300ER
Seoul Incheon – Guangzhou 4 weekly 737-900ER
Seoul Incheon – Honolulu 3 weekly A330-200
Seoul Incheon – London Heathrow 3 weekly 777-300ER
Seoul Incheon – Los Angeles 1 daily 777-300ER
Seoul Incheon – Manila 1 daily A330-300
Seoul Incheon – New York JFK 1 daily 777-300ER
Seoul Incheon – Paris CDG 3 weekly 777-300ER
Seoul Incheon – San Francisco 4 weekly 787-9
Seoul Incheon – Shanghai Pu Dong 4 weekly A330-300
Seoul Incheon – Shenyang 4 weekly 737-900ER
Seoul Incheon – Tokyo Narita – Honolulu 1 daily A330-200 (-300 from 29MAR20 to 04APR20)
Seoul Incheon – Ulan Baatar 6 weekly A330-300
Seoul Incheon – Vancouver 4 weekly 787-9 (Cancelled 03APR20 – 30APR20)
Seoul Incheon – Washington Dulles 3 weekly 777-300ER

As at 31/12/2019
CX 有 150億港元 liquid funds

As at 31/03/2019
SQ 有 160億 港元現金

但 KE as at 31/12/2018 得約96億現金

呢個年勢 cash is king

想問呢度可唔可以傾航空股？
120蚊入左boeing諗緊幾時走

咪定個止蝕，收市 122 穿左就會見番 100架啦，因為 123 好似幾有支持，收市價冇咩穿過

當篤航正式宣布轉777x做78x

同樣做軍工野Lockheed Martin 都冇咁頹
Boeing 客機再有唔利好消息真係可以gg

利申9up

叫太子女去賣花生幫補家計啦

呢度不嬲傾開航空"股"

講真我會買 qantas 啦
佢一開波已經 stood down 九成員工
仲要大撚把水同埋 VA 死鳩埋

美國暴力救市
除非間公司唔生性
唔係好難執笠

不過投資呢家野，自己衡量風險
BTW, 正股驚西

我都係咁諗
尋日見south west穿埋52week low差d忍唔住買埋

咁航空公司股唔掂會好D

但Boeing屬於國家級軍用企業
美國點都唔會比Boeing仆街

所以
有侵侵 唔怕

唔仆街唔代表股價企得硬

相信美國政府

Boeing pulls out of $4.2 billion deal for Embraer's commercial jet unit

波音真係仲想食幾多間先心熄
以前百花齊放

無辦法 airbus同bombardier搞咗A220出嚟
加上737max又碰壁
想食E Jet E2都正常

如果用AM換business class單程飛東京
比多5000 miles由CX換JAL
好唔好
上網睇CX business有"真假"之分?
唔該哂

依啲佢一款造幾百隻, 賣晒就無
一係等人放, 一係等佢出另一個 reg, 同 reg 同花會翻出嘅機會近乎0

空姐好大分別

廚叉無news
好surprise

err呢則新聞好似係波音取消同Embraer合作

廚叉有冇300萬？

要睇下你換邊班jal
Jal
去成田嗰班個biz係咁

去羽田嗰班係

Cx假J即係reginal Business seat
開到最盡應該係咁

佢真J即係長途biz位同jal去羽田嗰班差唔多樣

我知 話下佢咁多年係咁食人姐

咁佢以前食果間MD都係就快破產（當然今次唔同）
據聞麥道好似仲試過向支國求援收購
最後應該慶幸係比波音食

曾經睇過紀錄片
比較當年DC-10同洛歇三星L-1011
前者技術設計趨向保守 諗住早過對手推出可以搶佔市場
咁其實麥道公司啲產品係咪普遍缺乏創新 所以波音食咗之後旗下設計都無以為繼？

Reg我無所謂啊 但cx舊花好似絕左跡咁

波音食MD講緊係1997年香港回歸淪陷前
中國應該未有足夠錢同實力買起MD
不過MD 80年代開始喺上海設廠
係打算靠支國翻身
但係當時支國仲係綠皮火車年代
航空業未成氣候
10幾年都係整得嗰幾十架機

DC10試過爆門之後就收皮
Lockheed 行得太前 又要等埋RR

有788 波蘭睬支共有味

黎緊內陸線同紐西蘭會開番
實發到豬頭

係咪避開埋SANYA FIR？

yup
完美避開曬

MD 出哂名叫daily crash 都設計保守咁就抵執啦不過好似話就係MD&Boeing merge左D垃圾management minding 入左Boeing 7M8同787 先鑊鑊新鮮鑊鑊金之前仲聽過話有airline refuse係新廠出廠既787

想問下呢1-2年因航Cadet係咪唔洗諗惡哂同老母好似自身難保咁

係手足

成個航空業都死啦
之前咁大增長係一堆廉航係咁開點到點
黎緊經濟增長仲要咁低
不過都去試啦，雖則而家要自費 training

星宇洗濕咗個頭 真係唔知點算好
台灣政府要救都救大嗰兩間先啦

點解今日星期日都咁多成功人士

佢而家先得三架 320 neo, 員工又得一千人左右，應該係最好個間，反正其他可以遲啲先收機都得
同埋佢去啲航點都唔太受疫情影響，可能最先彈起

數唔係咁計嘅
要睇埋佢本身有幾多cash，負債幾多
如果佢周身債，又證明唔到佢有盈利能力，銀行可以隨時call loan。咁正常公司一係就用儲備還錢，一係就賣資產
你話星宇可以做邊樣喇

就係因為佢而家係開頭個時 cash outflow 唔似其他公司咁大，呢個就係優勢啦
雖則佢冇上市但都估到開初唔會有太多銀行借錢俾佢，佢資本都係廿幾億咁
唔好講大，中型個啲一個月 cash outflow 都最少十億

星宇唔係同長榮一家親咩

鬍鬚佬同大家姐龜苓膏嘅分別

諗起姐姐：你咁樣，一間公司黎講已經係破左產啦

Charleston生產嘅787似乎唔止一間投訴
最新嘅投訴似乎係來自KLM嘅787-10

不過另一條生產線Everett就好似無事

一個月前法院判咗張國煒可以攞到140萬遺產
應該可以幫補下

140億呀嘛
況且係台幣
廚叉當年撲一次水閒閒地呢個數啦

哈哈記錯咗

星宇最近都好似有新股東泵水

航空公司唔值得投資
高風險 高投資 低回報

140萬港紙係香港唔夠比首期
撐起一間公司，天方夜譚

星宇資本都係 82 億台仔啫
始終佢而家 cash outflow 係泊三架機位既費， hanger 同埋一啲必要員工
唔似其他要養埋 lounge 呀又要做維修打理啲舊機咁，burden 細

呢個位未必輸
一係少左競爭對手
二係澳洲過兩三星期都解禁, 可以玩番 tasman 線，三佢有十一個月 cashflow 同埋係佢三月中一開波夠絕，stood down 晒九成人無薪假

不過個價彈左五成了

CX就算唔夠貨機咪拎啲330/350去運貨

Trans Tasman 對面海解唔解先

飛gay post標準答案： 星宇Too small to fail

接近解啦
所以話一個月就 tasman, domestic 就三星期啦
QLD 下星期開始鬆少少

好難講
紐西蘭既travel restrictions 至少去到下年
對澳洲應該會係例外，依家仲未有公佈
但唔會俾澳洲想飛就飛

仲有，紐西蘭9月選舉，Labour 計正唔會俾lockdown前功盡廢

兩邊總理傾緊，整個叫 trans tasman bubble
因為澳洲遊客佔新西蘭一年總遊客三份一，反之佔澳洲 20％
冇地方可以去既時候大家應該互相去對面海

同埋好多kiwi都係澳洲搵食

澳門航空公佈，將於 5 月恢復近百航班，包括澳門往來內地 (北京、上海、杭州、廈門及廣西南寧) 以及 台灣 (台北)、日本 (東京、大阪)、泰國 (曼谷)、韓國 (首爾)

五月有30日， 98/30 即係一日平均有3班來回。比起宜家每日1班來回多坐3倍航班

唔該哂

諗住換JL736飛成田果班
諗住出到去仲有個夜晚可以行吓
就係見cx regional business好似高級econ，打哂折扣
cx548飛羽田果班先係真J?

咁換下年JAL
唔該哂

真假J由飛gay膠自己分

好多人見Regional J就話係假，但其實好多Regional J都做得好正差不多有Flat Bed，係得篤航先搞到Regional J成個Pey咁

（窄體機唔計）

咁你比咗錢同燒咗miles，想換間好啲嘅都可理解嘅

PR 321N J都完勝因航Regional J

548
548梗係問譚大

Regional J同PEY有咩分別
好似差唔多咋喎

票價

其實張凳有無唔同

空少比例唔同

睇咗呢度巴打比咗seat spec
去hnd果班有單邊位, 好似好正
但時間就

廚叉仲邊會有人比水佢

歐洲regional J

你用篤航嗰張就冇分別

但用Jal計都差好遠啦，但有啲人都會話Jal 788嗰張係假J

歐洲連坐Y都廉航咁

即係呢一張

無呃你呀巴打
真係咁多間Airline J class service 日航去到受寵欲驚到有少少唔自在
真係少少微動作都佢都有action

cx regional j 定 united 2-4-2 倒頭 j

仲有BA 舊J呢

日韓果d封晒關運空氣？

一定有cargo

拆左機尾個一半凳黎運生果囉

搵牛仔砌機好過
分分鐘平過你拆凳

Air Canada Boeing 787 Descended Below Minimum Altitude At Hong Kong

屌咁SIA係咪淨係收mokeyporean 同馬拉

好似唔係

又黎隻黑天鵝佢個civil aviation department 要賣盤比Airbus架啦喎之前有個news report好似話間廠入面有人賣毒品

Failed state+ Failed aircraft=

其實唔只787；私人飛機都試過幾單

所以咋咋淋出NOTAM for 787 operator

連續幾單，痴撚線

VHHH A0658/20 ATTENTION ALL BOEING 787 OPERATORS INTO VHHH. MUST REF TO BOEING FCOM BULLETIN - LOCALIZER CAPTURE ANOMALIES AND READ AIC 12/20. CAUTION POSSIBLE AUTOPILOT FLIGHT DIRECTOR SYSTEM (AFDS) ANOMALY UPON CAPTURING LOCALIZER FOR ALL B787 ACFT, FOR ILS APPROACHES ON RWY 25R AND 25L IN PARTICULAR, LEADING TO PROXIMITY TO HIGH GROUNDS. WHEN IN DOUBT, CLIMB BACK TO MSA, CONDUCT MISSED APCH AND CONTACT ATC. 24 APR 06:08 2020 UNTIL 24 JUL 23:59 2020 ESTIMATED. CREATED: 24 APR 06:08 2020

過大帽山真係幾驚驚

CAD班友連intern都無online interview你有幾大期望你想要GLS等到2047都未必有

幾年前好似有人話因航有架機做測試，可以縮短左個距離直接過青衣定點，唔撚記得 details

MD80咪做到

無記錯Engine 係機尾既都得
因為係翼底既話low Speed Reverse 會suck in FOD

連近西都執咗
即係冇啦

小SQ開始將啲肥婆扔去袋鼠沙漠

屌 覆錯

因fb教人整契丹之喜
綠帽鹿角清可以參考吓

補link救老母

竟然係哈利

留名返屋企睇

喂 我咪咁樣做囉
唔得既

你係咪冇落哈利

唔知係咪點解個奇異果汁難搞
好酸
整出黎又唔係綠色

除咗奇異果之外，我覺得椰奶唔同牌子都有影響

青蘋果唔是更酸咩？

果然是MPC常客

要入因航咸陽lounge用千二買張RJ回程再用六舊水bid upgrade就入得啦

而家得老細先無放假，其實唔係被放假，就無薪假

中華堆亞洲區內線 泰航 BKK-HKT
都有嘅

5月就快到
市傳廚叉結業係唔係真呢？

搭過RJ 訓到落到埋緊gate都冇人叫我起身

CX/KA無芽莊嘛
拓展網絡做轉機客都好正常
大把鬼佬去越南backpack

Jetstar 幾乎所有航班codeshare Qantas

越南消費低
大撚把後生鬼仔喺硯港/會安/順化
小小錢可以做大爺
仲有大把越南妹/日韓港女背包客 free pussies

Jetstar Japan除咗JL同QF之外
仲有AA codeshare
唔知hkexpress可唔可以feed埋其他一球會員

鬼仔真好

係篤航肯唔肯feed啫

RJ d泰國空姐好撚hea

話時話RJ香港飛曼谷既J係咪cold meal

廚叉fail未

廚粉出句聲？

政府廣告
CX已成condom
logo都唔見埋

✈️大韓航空獲290億台幣援助金

根據<韓聯社>消息，大韓航空近期可望獲得約1.2萬億韓元(290億台幣)的緊急援助金，由南韓產業銀行和進出口銀行所提供，兩家銀行對大韓航空持股比例將高達10.8%。

大韓航空本月已將韓國工作的70%以上員工休假六個月，財務狀況相當不樂觀，這次援助金無疑是場及時雨。韓國產業銀行和韓國進出口銀行將提供約2000億韓元的貸款、7000億韓元的資產證券化（ABS）融資和3000億韓元的永久債券購買資金。並計畫收購大韓航空下半年到期的2000億韓元公司債券。

此外，兩家銀行還決定向韓亞航空和其他低成本航空業者提供貸款，期望協助航空業者度過這次疫情難關，再次振興南韓航空市場。

ps咗？不過佢自己揀嘅

政府PS走CX logo

篤航心諗應該下次派精神病號去做生意
等你班人P唔走

點解747-8個j class咁鍾意玩main deck 2-2-2; upper deck 2-2
777果啲都係1-2-1咋嘛

有冇諗過係買佢啲公司全部本身都係排緊2-2-2
CA 同KE啲777都係2-2-2

咁多成功人士 瞓都唔使瞓

因為傳統上就係排2-2-2
遠古ANA都係咁

OFFICIAL / Boeing #777X will be certified as part of the 777 family under an amended type certificate. Certification is expected in 2021.

Today, April 29th, the second 777X test aircraft (WH002, N779XX) should perform its first flight. The Boeing Company

Details:

又amended type

不過講真777又唔怕嘅 737係咪由classic開始amend到max

又準備整單大鑊野
不過777Pilot應該會好過737掛

其實有無MCAS?

無
但下個隱憂應該係Folding wingtips

因為複合物料個耐用性
以787個Airframe去計
加埋都未夠說服力去證明係安全

重點係peak season 飛

有錢就是任性

日本GW + 支那5.1 + 篤航直航假J
不得了，不得了

佢係營業額跌% 盈利冇講
海航係唯一講咗嘅，所以就係用 (新-舊)/舊 *100%

嘆埋因卷

CTS沒有因卷
只有空少與covid-19

食埋空少

因住又737 Max事件重演

777係fly by wire，737NG 唔係
理論上風險低啲既

Folded wingtip應該由90年代整初代777年代已經推出
初代777可以比航空公司選配（當然最終無人用）

所以技術上又應該算幾成熟

但個人感覺因為對翼拍得勁，令部機會定啲

撘過幾次787都覺得佢係定過其他機，個人感覺

反而有次撘330，對翼郁到好似787咁，望到都淆一淆

唔算係錯覺
食氣流果陣飛機會受力
機翼硬直既話，啲力就由機身承受晒，傳晒入機艙
但如果機翼有一定既擺動，就會卸到部分既力
咁就會少啲力傳入機艙

不過我唔覺得787 對翼拍得誇張
反而幾次搭320 都見到對翼狂拍

即係上年income 308, 但係Base expenses 係13X

包機到港

個個國家包機都要收錢
反而我唔明點解之前個兩班唔洗收錢

又唔知幾個中

要noise

唔覺柒喎,去英國鄉郊仲安全過香港,唔封關又多支那人

過多半小時就到5月
廚叉命運會係點？

我支82年百事等緊開黎慶執笠

如果執左我打算去佢棟總部開香檳

同埋bob叔叫人去避時歐美都未大爆發（除左意粉），同埋重點係bob叔講明叫有能力既人，呢班人係冇大吵大鬧話要包機接返香港

究竟幾時先有得飛

動森同空少玩

英航炒一萬二千人

你無睇到譚式新詩咩？

香港（赤蠟角）> 香港（石崗）Daily 0730 0800 359
香港（赤蠟角）> 香港（石崗）Daily 2200 2230 359

香港（赤蠟角）> 香港（石崗）Daily 0730 0800 359 77A
香港（赤蠟角）> 香港（石崗）Daily 2200 2230 359 77A

篤航空中服務體驗

51黃金週加機

MPC diamond 51黃金飛行回味體驗

DOH QR 788撞 QR 359

kiss得好啱角度

無敵組合大戰波音不了？

擺明仇家咁撞埋去

咁都撼到埋去兩個機師發雞盲？

好似係大風吹過去

諗起大大力錫佢春袋

如果有人係隔離睇住佢吹郁都幾搞笑

呢啲就真係不可抗外力

storm

Gust 61kt

同上次山竹吹香港差唔多

所以都話當時廚叉堆AOG機無被FOD扑中
真係好好彩

當時邊個估到外國重大鑊，同埋佢而家都返咗香港喇

結論係去台灣避疫個班香港人真係贏到開巷

台灣今次真心做得好

島國天然優勢
澳洲同紐西蘭都贏到開巷

反而日本就算鳩數

日本又要面，又想博今年奧運，搞到宜家仲衰過韓國

坦白講，仲差過monkey

日本人個個信政府唔怕，又去湘南海岸又去賞櫻，想唔爆都幾難

以為入錯日鐵Post

佢地唔係信政府唔怕
係直情唔能怕囉

你條片搞到我又喺度不停睇廣告

ANA 首航香港 (你條片 1:30 開始)

JAS 首航香港 (4:28)

已經係KIX 嘅年代

只可惜最後JAS 都係俾JAL 食左

佢隻777新花 當時算係幾靚

你睇埋沖繩系列嘅廣告 尤其ANA
全部都係用當年嘅流行曲+靚女model拍攝

當年JAS個飛香港時間係KIX晚機、隻機香港泊過夜？

蘋果遠古年代JAS廣告

又係2個架妹暢遊香港
諗起因航日本推廣條片

有靈魂

Asiana Airlines pilots may lose Airbus A380 certifications next month due to lack of flights

Pilots need to make three takeoffs and landings within 90 days for type certification.

陸續有黎

因為OZ 冇肥婆simulator

由巴育總理主持的國營企業政策委員會會議，29日批准泰國國際航空公司（泰航）企業復興方案，並提交內閣會議批准。由於虧損嚴重，泰航將縮小全球航線版圖，包括停飛20個目的地和重新布局飛行時刻表，而國內航線將從10月1日起復航，國際航線則從7月1日起復航。

國營企業政策委員會是政府按照2019年國營企業發展條例，最新成立起的政策研究與制定部門，29日是該委員會正式成立後的首次會議，由巴育總理主持，會議上主要討論兩項議題：制定首部國營企業總體發展規劃，以及評估審核各家國營企業的業績經營情況。

本次會議對泰航公司進行內部架構及業務調整改善方案進行討論，認為該公司提出的短期和長期業務復興規劃內容適合，且已經獲得交通部審核批准，在最後提交內閣批准後將開始實施，以促進泰航擺脫業務困境。

據悉，泰航公司連續多年業務嚴重虧損，加上今年新冠肺炎疫情對全國航空業造成的災難性影響，預計今年1-6月泰航虧損將達到180億銖，負債高達1397億銖。

據泰航透露，因受到新冠肺炎疫情影響，公司財務狀況運營不暢，加之公司正根據業務復興計畫降低成本，縮小全球航線版圖，停飛20個目的地城市的國際航線，以期解決虧本問題。

針對停飛的20個目的地航線，包括亞太地區17個城市，由原來執飛的48個城市減降至31個，例如澳洲布里斯班和珀斯、紐西蘭奥克蘭、柬埔寨金邊、緬甸仰光、越南胡志明和河內、中國昆明和廈門、馬來西亞檳城、斯里蘭卡科伦坡等；至於歐洲地區則停飛3座城市，由原來執飛的13個城市減降至10個，例如義大利米蘭和羅馬、俄羅斯莫斯科。至於仍正常執飛北歐航線的10個城市，包括英國倫敦、德國法蘭克福、法國巴黎、美國紐約、瑞典斯德哥爾摩、丹麥哥本哈根、挪威奥斯陸、比利時布魯塞爾、奧地利維也納、瑞士蘇黎世。

此外，泰航還調整復航時間，對原訂於今年6月1日起實行的復航計畫，再延期4個月至10月1日起恢復國內航線，國際航線則延期一個月至7月1日起恢復。

停
澳紐: BNE PER AKL
亞洲: PNH RGN SGN HAN KMG XMN PEN CMB
歐洲: MXP FCO DME

用嚟儲
流動航空博物館

幾年前已經發現機型太多導致cost上升
到依加都仲要keep住咁多機型

其實佢提早退咗啲高齡A330/B777/747，Keep 787就可以

之前TG仲諗住開返倉底A340-600取代高齡機
787頂B747長途就得

2024先退
不過縮左規模應該會早啲退嘅

787頂330都可以嘅，飛完長途飛區域攝時間，好似CX/KE咁玩

應該77W+359頂747
787客數少一截應該唔會呀嘛

正路應該係咁，不過之後個景分分鐘787都夠，當然長睇係77W/350

其實如果呢個時勢篤航收二千蚊一位開班機HKG-HKG飛到出南海上空轉幾圈返轉頭有無人會搭

譚仔優先倉

咁樣無貨嫁蝕硬嫁